Có 1 số câu không chắc chắn đáp án vì tự làm
[Câu 1.  Hình phạt “Tước một số quyền công dân” thuộc nhóm chế tài nào?
A. Lao động
B. Hình sự
C. Hành chính
D. Dân sự
Đáp án: B
[Câu 2.  Theo quy định của pháp luật hiện hành, đối với những người làm các công việc độc hại, nặng nhọc, nguy hiểm thời giờ làm việc là:
A. Không quá 48 giờ trong 01 tuần
B. Không quá 06 giờ trong 01 ngày
C. Không quá 07 giờ trong 01 ngày
D. Không quá 08 giờ trong 01 ngày
Đáp án: C
[Câu 3.  Khoản 2, điều 14 Hiến pháp 2013 quy định: “Quyền con người, quyền công dân chỉ có thể bị hạn chế theo quy định của luật trong trường hợp cần thiết vì lý do quốc phòng, …, trật tự, an toàn xã hội, đạo đức xã hội và sức khỏe cộng đồng ”:
A. Môi trường
B. An ninh quốc gia
C. Bảo vệ sức khỏe
D. Lý do khác
Đáp án: B
[Câu 4.  Quan hệ xã hội được luật hình sự bảo vệ và bị tội phạm xâm hại bằng cách gây thiệt hại hoặc đe doạ gây thiệt hại cho các quan hệ xã hội đó là gì?
A. Mặt chủ quan của tội phạm
B. Mặt khách quan của tội phạm
C. Hành vi nguy hiểm của tội phạm
D. Khách thể của tội phạm
Đáp án: D
[Câu 5.  Bản thân người lao động kết hôn thì được nghỉ bao nhiêu ngày theo quy định của luật Lao động:
A. 03 ngày
B. 01 ngày
C. 02 ngày
D. 04 ngày
Đáp án: A
[Câu 6.  Người nào sau đây khi tham gia giao dịch dân sự phải được người đại diện theo pháp luật đồng ý, trừ những hợp đồng có giá trị nhỏ phục vụ nhu cầu thiết yếu hàng ngày:
A. Người chưa thành niên, người bị Tòa án tuyên mất năng lực hành vi.
B. Người 15 tuổi đến chưa đủ 18 tuổi, bị Tòa án tuyên hạn chế năng lực hành vi.
D. Người chưa thành niên, người bị khó khăn trong nhận thức.
C. Người từ đủ 6 tuổi đến chưa đủ 15 tuổi, người bị hạn chế năng lực hành vi.
Đáp án: A
[Câu 7.  Các dấu hiệu nào sau đây không phải là vi phạm hành chính:
A. Được pháp luật hành chính quy định là phải xử phạt vi phạm hành chính
B. Vô ý gây hậu quả đặc biệt nghiệm trọng cho xã hội
C. Là hành vi ít nguy hiểm cho xã hội hơn so với tội phạm hình sự
D. Là hành vi trái luật do người có đủ năng lực chủ thể gây ra
Đáp án: B
[Câu 8.  Ông A (người lao động) và ông B (đại diện người sử dụng lao động của công ty B) ký hợp đồng lao động không xác định thời hạn. Ông A bị tại nạn phải điều trị lâu dài thời hạn 6 tháng, vì vậy trước 1 tuần ông A nộp đơn chấm dứt hợp đồng lao động với công ty B nhưng công ty B không đồng ý. Theo Anh (Chị) công ty B đúng hay sai, vì sao?
A. Đúng vì ông A chỉ điều trị 6 tháng không liên tục
B. Sai vì hợp đồng lao động của ông A là hợp đồng không xác định thời hạn
C. Sai vì công ty B không áp dụng quy định của luật Lao động
D. Đúng vì ông A chỉ điều trị 6 tháng
Đáp án: C
[Câu 9.  Hội đồng nhân dân là:
A. Cơ quan quyền lực nhà nước ở địa phương
B. Cơ quan tư pháp
C. Cơ quan hành chính nhà nước ở địa phương
D. Cơ quan đại biểu cao nhất cao nhất của nhân dân, quyền lực cao nhất của Việt Nam
Đáp án: A
[Câu 10.  Nhận định nào sau đây là sai:
A. Quyền nhân thân là quyền dân sự gắn với mỗi cá nhân
B. Quyền nhân thân cũng không được chuyển giao cho người khác
C. Quyền được khai sinh, khai tử là quyền nhân thân
D. Quyền có họ tên là quyền nhân thân
Đáp án: A
[Câu 11.  Trong các quyền sau đây, quyền nào không phải là quyền về tự do nhân thân:
A. Quyền hiến mô, bộ phận cơ thể người
B. Quyền được pháp luật bảo hộ về sức khỏe, danh dự và nhân phẩm
C. Quyền được bảo đảm an sinh xã hội
D. Quyền sống
Đáp án: C
[Câu 12.  Hội đồng nhân dân là:
A. Cơ quan quyền lực nhà nước ở địa phương
B. Cơ quan quản lý nhà nước
C. Cơ quan đại biểu cao nhất của nhân dân, cơ quan quyền lực cao nhất của Việt Nam
D. Cơ quan hành chính nhà nước ở địa phương
Đáp án: A
[Câu 13.  Điền vào chỗ trống: Pháp luật lao động tôn trọng sự thỏa thuận hợp pháp của các bên chủ thể quan hệ pháp luật lao động, khuyến khích những thỏa thuận có lợi hơn…
A. Cho người lao động có hoàn cảnh khó khăn
B. Cho người lao động
C. Cho người sử dụng lao động
D. Cho các bên chủ thể quan hệ lao động
Đáp án: B
[Câu 14.  Người từ đủ bao nhiêu tuổi trở lên phải chịu trách nhiệm hình sự với mọi tội phạm:
A. 16 tuổi
B. 14 tuổi
C. 15 tuổi
D. 18 tuổi
Đáp án: A
[Câu 15.  Văn bản quy phạm pháp luật nào sau đây do Quốc hội ban hành:
A. Bộ luật Dân sự
B. Quyết định
C. Chỉ thị
D. Nghị định
Đáp án: A
[Câu 16.  Trong các quyền sau đây, quyền nào không phải quyền về văn hóa theo Hiến pháp 2013:
A. Quyền được sống trong môi trường trong lành
B. Quyền xác định dân tộc của mình, sử dụng ngôn ngữ mẹ đẻ, lựa chọn ngôn ngữ giao tiếp
C. Quyền được bảo đảm an sinh xã hội
D. Quyền học tập
Đáp án: C
[Câu 17.  Người thực hiện hành vi gây hậu quả nguy hại cho xã hội trong trường hợp không thể thấy trước hậu quả của hành vi đó gọi là:
A. Rủi ro
B. Tình thế cấp thiết
C. Phòng vệ chính đáng
D. Sự kiện bất ngờ
Đáp án: A
[Câu 18.  Tội phạm rất nghiêm trọng là tội phạm gây nguy hại rất lớn cho xã hội mà mức cao nhất của khung hình phạt đối với tội ấy lên đến bao nhiêu năm tù:
A. 10 năm tù
B. từ 20 năm tù
C. Chung thân
D. 15 năm tù
Đáp án: D
[Câu 19.  Trong các văn bản sau đây văn bản nào là văn bản dưới luật:
A.Nghị quyết của Hội đồng nhân dân các cấp
B.Bộ luật Hình sự
C.Luật Đất đai
D.Nghị quyết của Quốc hội
Đáp án: A
[Câu 20.  Chủ tịch Ủy ban nhân dân các cấp có quyền ban hành những loại văn bản pháp luật nào:
A. Quyết định, chỉ thị
B. Nghị định, quyết định
C. Nghị định, nghị quyết, quyết định, chỉ thị
D. Quyết định, chỉ thị, thông tư
Đáp án: A
[Câu 21.  Văn bản nào sau đây có hiệu lực pháp lý cao nhất:
A. Pháp lệnh
B. Nghị định của Chính phủ
C. Nghị quyết của Quốc hội
D. Lệnh của Chủ tịch nước
Đáp án: D
[Câu 22.  Người có hành vi nhũng nhiễu vì vụ lợi đã thu lợi bất chính tài sản có giá trị từ bao nhiêu có thể bị truy cứu trách nhiệm hình sự:
A. 5 triệu
B. 100 triệu
C. 2 triệu
D. 50 triệu
Đáp án: C
[Câu 23.  A mua một chiếc xe máy không có giấy tờ hợp pháp từ C (người lạ mặt). Sau đó, C bị bắt trong một đường dây trộm xe máy liên tỉnh. Qua điều tra, C khai nhận đã bán cho A một trong những chiếc xe máy mà C và đồng bọn trộm được. Như vậy hành vi của A là:
A. Chiếm hữu có căn cứ pháp luật, không ngay tình
B. Chiếm hữu không có căn cứ pháp luật, không ngay tình
C. Chiếm hữu bất hợp pháp, ngay tình
D. Chiếm hữu ngay tình, không có căn cứ pháp luật
Đáp án: B
[Câu 24.  Phần mô tả những tình huống thực tế, những hoàn cảnh cụ thể chịu sự tác động điều chỉnh của quy phạm pháp luật là:
A. Quy định
B. Chế định luật
C. Chế tài
D. Giả định
Đáp án: D
[Câu 25.  Hợp đồng lao động là sự thỏa thuận về việc làm có trả công, điều kiện lao động, quyền và nghĩa vụ giữa người sử dụng lao động và:
A. Người đại diện
B. Chủ đầu tư
C. Chủ doanh nghiệp
D. Người lao động
Đáp án: D
[Câu 26.  Người sử dụng lao động không thể áp dụng hình thức sa thải trong những trường hợp sau đây:
A. Cố ý gây thương tích
B. Tiết lộ bí mật kinh doanh
C. Có hành vi tham ô
D. Đang bị tạm giữ, tạm giam:
Đáp án: D
[Câu 27.  X thực hiện hành vi trộm cắp tài sản bị phạt 7 năm, 4 tháng tù giam. Hành vi của X có thể xếp vào loại tội phạm nào sau đây:
A. Tội phạm nghiêm trọng
B. Tội phạm đặc biệt nghiêm trọng
C. Tội phạm ít nghiêm trọng
D. Tội phạm rất nghiêm trọng
Đáp án: A
[Câu 28.  Diễn biến tâm lý bên trong của người phạm tội bao gồm lỗi, động cơ và mục đích phạm tội là:
A. Tính nguy hiểm của tội phạm
B. Mặt khách quan của tội phạm
C. Khách thể của tội phạm
D. Mặt chủ quan của tội phạm:
Đáp án: D
[Câu 29.  Khoản 2 Điều 24 Hiến pháp 2013 quy định: “Nhà nước … quyền tự do tín ngưỡng, tôn giáo”:
A. tôn trọng và bảo hộ
B. tôn trọng
C. tôn trọng và phát huy
D. bảo hộ
Đáp án: A
[Câu 30.  Văn bản nào sau đây không phải là văn bản quy phạm pháp luật:
A. Thông tư
B. Nghị định
C. Biên bản
D. Lệnh
Đáp án: C
[Câu 31.  Độ tuổi tối thiểu vi phạm hình sự sẽ bị xử phạt do cố ý và tội rất nghiêm trọng:
A. Đủ 14 đến chưa đủ 16 tuổi
B. Đủ 16 tuổi
C. 14 tuổi
D. Đủ 14 tuổi
Đáp án: D
[Câu 32.  Năm 2028 tuổi nghỉ hưu của nam theo Luật lao động trong điều kiện làm việc bình thường là:
A. 62 tuổi
B. 64 tuổi
C. 65 tuổi
D. 63 tuổi
Đáp án: A
[Câu 33.  Giao dịch dân sự có thể được thiết lập bằng
A. Bằng hành vi cụ thể
B. Bằng hành động
C. Bằng lời nói và chữ viết
D. Bằng miệng hoặc bằng hành vi cụ thể
Đáp án: D
[Câu 34.  Tước quyền sử dụng giấy phép, chứng chỉ hành nghề có thời hạn hoặc đình chỉ hoạt động có thời hạn là chế tài gì?
A. Chế tài kỷ luật
B. Chế tài hành chính
C. Chế tài hình sự
D. Chế tài dân sự
Đáp án: B
[Câu 35.  Văn bản quy phạm pháp luật có giá trị pháp lý cao sau Hiến pháp là:
A. Quyết định của Chủ tịch nước
B. Luật
C. Nghị định của Chính phủ
D. Nghị quyết của Quốc hội
Đáp án: D
[Câu 36.  Bộ trưởng Bộ Y tế có quyền ban hành loại văn quy phạm bản pháp luật nào:
A. Nghị định, quyết định, thông tư, chỉ thị
B. Nghị định, quyết định
C. Nghị định, quyết định, thông tư
D. Thông tư
Đáp án: D
[Câu 37.  Hoạt động nào sau đây thuộc chức năng đối ngoại của nhà nước?:
A. Trấn áp những phần tử chống đối
B. Bảo vệ tổ quốc, chống xâm lược
C. Quản lý vĩ mô nền kinh tế.
D. Bảo đảm an ninh chính trị, trật tự an toàn xã hội
Đáp án: B
[Câu 38.  Cơ quan nào sau đây được xem là đơn vị sự nghiệp công lập:
A. Sở Y tế
B. Trường Cao đẳng Long An
C. Bộ Y tế
D. Chính phủ
Đáp án: B
[Câu 39.  Ủy ban nhân dân là cơ quan hành chính nhà nước ở:
A. Hội đồng nhân dân
B. Chính phủ
C. Trung ương
D. Địa phương
Đáp án: D
[Câu 40.  Trường hợp người phạm tội nhận thức rõ hành vi của mình là nguy hiểm cho xã hội, thấy trước hậu quả của hành vi đó có thể xảy ra, tuy không mong muốn nhưng vẫn có ý thức để mặc cho hậu quả xảy ra được xem là lỗi:
A. Cố ý phạm tội
B. Vô ý vì quá chủ quan
C. Vô ý phạm tội
D. Cố ý vì quá tự tin
Đáp án: B
[Câu 41.  Cơ quan nào sau đây trong bộ máy nhà nước Việt Nam là cơ quan chấp hành:
A. Viện kiểm sát
B. Quốc hội
C. Chính phủ
D. Tòa án
Đáp án: C
[Câu 42.  Cơ quan nào sau đây là cơ quan hành chính nhà nước ở địa phương:
A. Quốc hội
B. Chính phủ
C. Hội đồng nhân dân
D. Ủy ban
nhân dân
Đáp án: D
[Câu 43.  UBND các cấp có quyền ban hành những loại văn bản pháp luật nào:
A. Quyết định, chỉ thị
B. Quyết định, nghị quyết, lệnh
C. Quyết định, chỉ thị, thông tư
D. Nghị quyết, chỉ thị, lệnh
Đáp án: A
[Câu 44.  Theo quy định của pháp luật, người có hành vi gây nguy hiểm cho xã hội, bị coi là tội phạm thì phải:
A. Chịu trách nhiệm kỷ luật
B. Chịu trách nhiệm bồi thường thiệt hại
C. Chịu trách nhiệm hành sự
D. Bị phạt tù
Đáp án: C
[Câu 45.  Khi anh ruột kết hôn người lao động được nghỉ không hưởng lương bao nhiêu ngày:
A. Không được nghỉ
B. 01 ngày
C. 02 ngày
D. 03 ngày
Đáp án: B
[Câu 46.  Hình thức hợp đồng lao động bằng văn bản áp dụng cho công việc có thời hạn bao lâu:
A. 12 tháng trở lên
B. 03 tháng trở lên
C. 06 tháng trở lên
D. 30 ngày trở
lên
Đáp án: B
[Câu 47.  Tập hợp một số quy phạm pháp luật điều chỉnh một nhóm quan hệ xã hội có tính chất chung và liên hệ mật thiết với nhau là:
A. Quy phạm pháp luật
B. Cấu trúc quy phạm pháp luật
C. Ngành luật
D. Chế định pháp luật
Đáp án: D
[Câu 48.  Trong lĩnh vực chính trị, Hiến pháp điều chỉnh các quan hệ xã hội nào:
A. Các quan hệ xã hội liên quan đến cơ cấu tổ chức và hoạt động của các cơ quan nhà nước
B. Các quan hệ xã hội liên quan đến địa vị pháp lý cơ bản của công dân
C. Các quan hệ xã hội liên quan đến việc xác định nguồn gốc quyền lực nhà nước
D. Các quan hệ xã hội liên quan đến cơ sở kinh tế của nhà nước
Đáp án: C
[Câu 49.  Hình thức “Tước quyền sử dụng giấy phép, chứng chỉ hành nghề có thời hạn hoặc đình chỉ hoạt động có thời hạn” thuộc nhóm chế tài nào?
A. Hình sự
B. Dân sự
C. Lao động
D. Hành chính
Đáp án: D
[Câu 50.  Hình thức nào sau đây được áp dụng đối với những vi phạm hành chính do cá nhân vi phạm lần đầu, có các tình tiết giảm nhẹ:
A. Đình chỉ hoạt động có thời hạn
B. Tịch thu phương tiện được sử dụng để vi phạm hành chính
C. Cảnh cáo
D. Phạt tiền
Đáp án: C
[Câu 51.  Bảo vệ Tổ quốc xã hội chủ nghĩa, bảo vệ an ninh chính trị, trật tự an toàn xã hội là chức năng gì của nhà nước:
A. Đối ngoại
B. Chính	trị
C. Ngoại giao
D. Đối nội
Đáp án: D
[Câu 52.  Tiền lương làm thêm giờ trong ngày Tết ít nhất bằng:
A. 300%
B. 150%
C. 100%
D. 200%
Đáp án: A
[Câu 53.  Văn bản nào có hiệu lực pháp lý cao nhất trong các văn bản quy phạm pháp luật dưới đây:
A. Thông tư của Viện kiểm sát nhân dân tối cao
B. Chỉ thị của Chủ tịch ủy ban nhân dân tỉnh
C. Nghị định của Chính phủ
D. Nghị quyết của Quốc hội
Đáp án: D
[Câu 54.  Trong bộ máy nhà nước CHXHCN Việt Nam, cơ quan nhà nước nào có quyền lực cao nhất:
A. Chính phủ
B. Tòa án nhân dân tối cao
C. Kiểm toán nhà nước
D. Quốc hội
Đáp án: D
[Câu 55.  Theo quy định của pháp luật, công dân được tự do lựa chọn việc làm phù hợp với khả năng của mình là bình đẳng trong:
A. Quyền con người
B. Quản lý nguồn nhân lực xã hội
C.Thu hút đầu tư	
D. Thực hiện quyền lao động
Đáp án: D
[Câu 56.  Pháp luật lao động quy định công dân Việt nam bao nhiêu tuổi có quyền ký kết hợp đồng lao động:
A. Đủ 15 tuổi trở lên
B. Đủ 18 tuổi
C. 14 tuổi
D. Đủ 14 tuổi trở lên
Đáp án: A
[Câu 57.  Người nào sau đây khi phạm tội không áp dụng hình phạt tử hình:
A. Người trên 70 tuổi
B. Phụ nữ có con dưới 36 tháng tuổi
C. Người chưa thành niên
D. Người bị hạn chế năng lực hành vi
Đáp án: D
[Câu 58.  Hiến pháp do chủ thể nào công bố:
A. Chính phủ
B. Quốc hội
C. Chủ tịch nước.
D. Ủy ban thường vụ quốc hội.
Đáp án: C
[Câu 59.  Các căn cứ chủ yếu để phân định ngành luật gồm:
A. Nhóm quan hệ xã hội cùng loại thuộc một lĩnh vực, cách thức tác động vào quan hệ xã hội thuộc phạm vi điều chỉnh
B. Nhóm quan hệ xã hội cùng loại
C. Đối tượng điều chỉnh
D. Phương pháp điều chỉnh
Đáp án: A
[Câu 60.  Thời giờ làm việc của người từ đủ 15 tuổi đến chưa đủ 18 tuổi không được quá bao nhiêu giờ trong 01 ngày và 01 tuần (trừ một số ngành nghề được làm thêm giờ, làm việc vào ban đêm trong một số nghề, công việc theo danh mục do Bộ trưởng Bộ LĐ-TB&XH ban hành):
A. 08 giờ trong 01 ngày và 40 giờ trong 01 tuần
B. 06 giờ trong 01 ngày và 40 giờ trong 01 tuần
C. 08 giờ trong 01 ngày và 20 giờ trong 01 tuần
D. 08 giờ trong 01 ngày và 20 giờ trong 01 tuần
Đáp án: A
[Câu 61.  Người làm công việc nặng nhọc, độc hại, nguy hiểm được nghỉ hàng năm hưởng nguyên lương bao nhiêu ngày?:
A. 20 ngày
B. 14 ngày
C. 16 ngày
D. 15 ngày
Đáp án: C
[Câu 62.  Trong các văn bản sau đây văn bản nào là văn bản dưới luật:
A. Luật Viên chức
B. Bộ luật Lao động
C. Luật Thương mại
D. Quyết định của Thủ tướng Chính phủ
Đáp án: D
[Câu 63.  Nếu hết thời hạn 30 ngày kể từ ngày hợp đồng lao động xác định thời hạn hết hạn mà hai bên không ký kết hợp đồng lao động mới thì hợp đồng đã giao kết trở thành loại hợp đồng:
A. Không xác định thời hạn
B. Xác định thời hạn
C. Hợp đồng theo mẫu
D. Hợp đồng thởi vụ
Đáp án: A
[Câu 64.  Ông A (người lao động) và ông B (đại diện người sử dụng lao động công ty B) ký hợp đồng lao động xác định thời hạn 2 năm. Ông A bị tại nạn phải điều trị lâu dài, tổng thời gian 5 tháng không liên tục, vì vậy ông A nộp đơn chấm dứt hợp đồng lao động với công ty B và sau 03 ngày ông A tự ý nghỉ việc nhưng công ty B không đồng ý. Theo Anh (Chị) công ty B đúng hay sai, vì sao:
A. Sai vì hợp đồng lao động của ông A là hợp đồng xác định thời hạn
B. Đúng vì ông A không báo trước 30 ngày theo quy định của pháp luật Lao động
C. Đúng vì ông A chỉ điều trị 5 tháng không liên tục
D. Sai vì ông A được quyền nghỉ việc không cần báo trước
Đáp án: B
[Câu 65.  Các văn bản nào sau đây không phải là văn bản pháp luật:
A. Nghị quyết của Ban chấp hành trung ương Đảng
B. Thông tư của Bộ, cơ quan ngang Bộ
C. Luật Hiến pháp
D. Nghị định của Chính phủ
Đáp án: A
[Câu 66.  Nguyên nhân khách quan của tham nhũng:
A. Quá trình chuyển đổi cơ chế, tồn tại và đan xen giữa cái mới và cái cũ
B. Phẩm chất đạo đức của một bộ phận cán bộ, đảng viên bị suy thoái
C. Chính sách pháp luật chưa đầy đủ, thiếu đồng bộ, thiếu nhất quán
D. Cải cách hành chính vẫn còn chậm và lúng túng
Đáp án: C
[Câu 67.  Theo quy định của pháp luật, các cơ sở kinh doanh không đảm bảo quy định về an toàn phòng chống cháy nổ là vi phạm pháp luật nào dưới đây:
A. Dân sự
B. Kỷ luật
C. Hành chính
D. Hình sự
Đáp án: C
[Câu 68.  Việc chiếm hữu tài sản mà không biết việc chiếm hữu tài sản đó là không có căn cứ pháp luật là:
A. Chiếm hữu không có căn cứ pháp luật nhưng ngay tình:
B. Chiếm hữu không có căn cứ pháp luật
C. Chiếm hữu không hợp pháp
D. Chiếm hữu hợp pháp, ngay tình
Đáp án: A
[Câu 69.  Mức lương của người lao động không được thấp hơn mức lương tối thiểu do:
A. Nhà nước quy định
B. Thỏa ước lao động tập thể quy định
C. Công đoàn công ty quy định
D. Người sử dụng lao động quy định
Đáp án: A
[Câu 70.  Cơ quan quản lý hành chính nhà nước cao nhất của nước ta là:
A. Hội đồng nhân dân
B. Chính phủ
C. Quốc hội
D. Bộ Công an
Đáp án: B
[Câu 71.  Quyền hưởng dụng có thể được xác lập theo:
A.Quy định của pháp luật, thỏa thuận, di chúc
B.Địa thế tự nhiên
C.Theo quy định của pháp luật
D.Theo di chúc, theo địa thế tự nhiên
Đáp án: A
[Câu 72.  A là bác sĩ, A đã lạm dụng chức trách khám, kê đơn thuốc cho bệnh nhân đã kê “khống” đơn thuốc để chiếm đoạt tiền của cơ quan bảo hiểm. Hành vi của A là:
A. Giả mạo trong công tác vì vụ lợi
B. Lạm dụng chức vụ quyền hạn chiếm đoạt tài sản
C. Lạm quyền khi thi hành công vụ
D. Tham ô
Đáp án: B
[Câu 73.  Bộ trưởng Bộ Y tế và Chánh án tòa án nhân dân tối cao có quyền ban hành những loại văn bản pháp luật nào:
A. Quyết định
B. Nghị quyết
C. Lệnh
D. Thông tư
Đáp án: D
[Câu 74.  Trong lĩnh vực quan hệ giữa nhà nước và công dân, luật Hiến pháp điều chỉnh các quan hệ xã hệ liên quan đến:
A. Các hình thức sở hữu
B. Các hình thức nhân dân sử dụng quyền lực nhà nước
C. Việc xác định địa vị pháp lý cơ bản của công dân
D. Các thành phần kinh tế
Đáp án: C
[Câu 75.  Người thành niên là người từ đủ bao nhiêu tuổi trở lên:
A. 20 tuổi
B. 16 tuổi
C. 18 tuổi
D. 21 tuổi
Đáp án: C
[Câu 76.  Văn bản pháp luật nào quy định về quyền và nghĩa vụ cơ bản của công dân:
A. Hiến pháp
B. Luật Lao động
C. Luật Hành chính
D. Luật Dân sự
Đáp án: A
[Câu 77.  Chủ tịch xã H là ông Nguyễn Văn B cho ông Nguyễn Văn T (em ruột) thuê một mảnh đất công trên địa bàn của xã để ông T mở cửa hàng buôn bán, kinh doanh. Số tiền thuê 1 năm là 50 triệu. Đây là hành vi:
A. Lợi dụng chức vụ, quyền hạn sử dụng trái phép tài sản công vì vụ lợi
B. Lợi dụng chức vụ, quyền hạn trong khi thi hành nhiệm vụ, công vụ vì vụ lợi
C. Lợi dụng chức vụ, quyền hạn gây ảnh hưởng đối với người khác để trục lợi
D. Lạm quyền trong khi thi hành nhiệm vụ, công vụ vì vụ lợi
Đáp án: A
[Câu 78.  A từng có tiền án về tội công nhiên chiếm đoạt tài sản, A cướp giật dây chuyền và balo của B gồm tiền và laptop trị giá 10 triệu đồng. Vậy A phải chịu loại trách nhiệm pháp lý nào sau đây:
A. Hành chính
B. Kỷ luật
C. Hình sự
D. Dân sự
Đáp án: C
[Câu 79.  Ông A (người lao động) và ông B (đại diện người sử dụng lao động công ty B) ký hợp đồng lao động không xác định thời hạn. Ông A bị tại nạn phải điều trị lâu dài thời hạn 4 tháng, vì vậy trước 1 tuần ông A nộp đơn chấm dứt hợp đồng lao động với công ty B nhưng công ty B không đồng ý. Theo Anh (Chị) công ty B đúng hay sai, vì sao:
A. Đúng vì ông A chỉ điều trị 4 tháng
B. Đúng vì ông A chỉ điều trị 6 tháng không liên tục
C. Sai vì công ty B không áp dụng quy định của luật Lao động
D. Sai vì hợp đồng lao động của ông A là hợp đồng không xác định thời hạn
Đáp án: D
[Câu 80.  Văn bản chứa quy tắc xử sự chung được ban hành để quyết định nhiệm vụ phát triển kinh tế - xã hội, dự toán ngân sách nhà nước và phân bổ ngân sách trung ương, điều chỉnh ngân sách nhà nước là:
A. Thông tư
B. Nghị quyết của Quốc hội
C. Lệnh
D. Nghị định
Đáp án: B
[Câu 81.  Đối với loại hợp đồng thời hạn 15 tháng, người sử dụng lao động muốn chấm dứt hợp đồng với người lao động thì phải báo trước cho người lao động ít nhất (trừ các trường hợp không cần báo trước):
A. 60 ngày
B. 30 ngày
C. 03 ngày
D. 45 ngày
Đáp án: B
[Câu 82.  Khoản 1 Điều 115 BLHS quy định “Người nào đã thành niên mà giao cấu với trẻ em từ đủ mười ba tuổi đến dưới mười sáu tuổi thì bị phạt tù từ một năm đến năm năm”. Vậy độ tuổi của người phạm tội theo điều luật này là:
A. Từ đủ 20 tuổi trở lên
B. Từ 18 tuổi trở lên
C. Từ đủ 16 tuổi trở lên
D. Từ đủ 18 tuổi trở lên
Đáp án: D
[Câu 83.  Không truy cứu trách nhiệm hình sự chỉ căn cứ vào hành vi nguy hiểm mà bỏ qua dấu hiệu:
A. Vi phạm pháp luật
B. Lỗi
C. Tội phạm
D. Hình phạt
Đáp án: B
[Câu 84.  Các đáp án sau đều là Văn bản quy phạm pháp luật, ngoại trừ:
A. Quyết định của Chủ tịch nước
B. Nghị quyết của Hội đồng nhân dân
C. Điều lệ Đoàn Thanh niên Cộng sản Hồ Chí Minh
D. Nghị quyết của Quốc hội
Đáp án: C
[Câu 85.  Viện kiểm sát nhân dân thực hiền quyền gì:
A. Quyền lập pháp, tư pháp
B. Quyền kiểm sát hoạt động tư pháp
C. Quyền hành pháp, tư pháp
D. Quyền công tố, xét xử
Đáp án: B
[Câu 86.  Hợp đồng lao động là sự thỏa thuận về việc làm có trả công, điều kiện lao động, quyền và nghĩa vụ giữa người sử dụng lao động và:
A. Chủ doanh nghiệp
B. Người đại diện
C. Người lao động
D. Chủ đầu tư
Đáp án: C
[Câu 87.  Quyền nào sau đây không thuộc về quyền nhân thân:
A. Quyền được hiến bộ phận cơ thể, quyền được hiến xác
B. Quyền được xác định lại giới tính
C. Quyền được khai tử
D. Quyền biểu tình
Đáp án: D
[Câu 88.  Chủ tịch nước có quyền ban hành những loại văn bản nào:
A. Lệnh, quyết định
B. Pháp lệnh, Thông tư
C. Thông tư liên tịch, Nghị định
D. Nghị quyết, Chỉ thị
Đáp án: A
[Câu 89.  Bộ Luật Hình sự là văn bản quy phạm pháp luật do cơ quan nào ban hành:
A. Tòa án
B. Hội đồng nhân dân
C. Quốc hội
D. Chính phủ
Đáp án: C
[Câu 90.  Quyền nào sau đây không thuộc về quyền nhân thân:
A. Quyền được hiến bộ phận cơ thể, quyền được hiến xác
B. Quyền được khai tử
C. Quyền được xác định lại giới tính
D. Quyền biểu tình
Đáp án: D
[Câu 91.  Bản Hiến pháp hiện hành của nước ta là Hiến pháp năm nào:
A. 1992
B. 2013
C. 1980
D. 2001
Đáp án: B
[Câu 92.  “Năng lực hành vi” của chủ thể trong quan hệ pháp luật được hiểu như thế nào?
A. Là khả năng của chủ thể bằng chính hành vi của mình để tham gia vào quan hệ pháp luật đó
B. Là khả năng của chủ thể bằng chính hành động của mình để tham gia vào quan hệ pháp luật đó
C. Là khả năng của chủ thể được pháp luật quy định và bằng chính khả năng của mình để tham gia vào quan hệ pháp luật đó
D. Là khả năng của chủ thể được pháp luật quy định để được tham gia vào quan hệ pháp luật đó.
Đáp án: D
[Câu 93.  Lựa chọn phương án không thuộc quyền của người sử dụng lao động:
A. Khen thưởng và xử lý kỷ luật đối với người lao động theo qui định của pháp luật lao động
B. Đơn phương chấm dứt hợp đồng lao động trong những trường hợp pháp luật quy định
C. Tôn trọng danh dự, nhân phẩm của người lao động
D. Chủ động tuyển chon, bố trí và điều hành lao động theo nhu cầu sản xuất kinh doanh
Đáp án: C
[Câu 94.  Hành vi nào sau đây vi phạm pháp luật Hình sự:
A. Gây rối trật tự công cộng
B. Trộm điện thoại di động trị giá 1.700.000
C. Nhận hối lộ 5 triệu đồng
D. Vượt đèn đỏ
Đáp án: C
[Câu 95.  Công dân bao nhiêu tuổi có quyền biểu quyết khi Nhà nước tổ chức trưng cầu ý dân:
A. đủ 19 tuổi
B. đủ 21 tuổi
C. đủ 20 tuổi
D. đủ 18 tuổi
Đáp án: D
[Câu 96.  Văn bản quy phạm pháp luật là văn bản do:
A. Nhà nước có thẩm quyền ban hành
B. Cơ quan nhà nước có thẩm quyền ban hành theo trình tự thủ tục luật định
C. Cơ quan lập pháp có thẩm quyền ban hành
D. Cơ quan, tổ chức chính trị xã hội có thẩm quyền ban hành theo trình tự thủ tục luật định
Đáp án: B
[Câu 97.  Cách chức là loại chế tài nào sau đây?
A. Lao động
B. Kỷ luật
C. Hành chính
D. Hình sự
Đáp án: B
[Câu 98.  Trong các nguyên tắc sau, nguyên tắc nào không phải là nguyên tắc tổ chức và hoạt động cơ bản của nhà nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam:
A. Bình đẳng, đoàn kết giữa các dân tộc
B. Đảm bảo sự lãnh đạo của Đảng đối với Nhà nước
C. Thực hiện đường lối đối ngoại hoà bình, hợp tác và hữu nghị
D. Quyền lực nhà nước là thống nhất, có sự phân công, phối hợp và kiểm soát giữa các cơ quan nhà nước trong việc thực hiện các quyền lập pháp, hành pháp và tư pháp
Đáp án: C
[Câu 99.  Trục xuất là hình phạt chỉ áp dụng với:
A. Người không quốc tịch
B. Người nhập cư
C. Người nước ngoài
D. Công dân Việt Nam
Đáp án: C
[Câu 100.  Chiếm hữu là gì :
A. Chiếm hữu là việc chủ thể nắm giữ, sử dụng tài sản
B. Chiếm hữu là việc chủ thể nắm giữ, chi phối tài sản một cách trực tiếp hoặc gián tiếp như chủ thể có quyền đối với tài sản
C. Chiếm hữu là việc chủ thể nắm giữ, chi phối tài sản một cách trực tiếp đối với tài sản đó
D. Chiếm hữu là việc chủ thể có quyền định đoạt tài sản
Đáp án: B
[Câu 101.  Cơ quan xét xử cao nhất của nước ta là:
A. Tòa án quân sự
B. Tòa án nhân dân cấp cao
C. Tòa án nhân dân tối cao
D. Tòa án trung ương
Đáp án: C
[Câu 102.  Người sử dụng lao động không thể áp dụng hình thức sa thải trong những trường hợp sau đây:
A. Có hành vi hối lộ bị bắt quả tang
B. Tiết lộ bí mật kinh doanh
C. Người lao động đang bị bệnh
D. Người lao động nuôi con nhỏ dưới 12 tháng tuổi:
Đáp án: D
[Câu 103.  Cơ quan nào có thẩm quyền hạn chế năng lực hành vi của công dân:
A. Viện kiểm sát nhân dân
B. Tòa án nhân dân
C. Quốc hội
D. Hội đồng nhân dân; Ủy ban nhân dân
Đáp án: B
[Câu 104.  Chính sách nào sau đây thuộc về chức năng đối nội của nhà nước:
A. Chống xâm lược từ bên ngoài
B. Tiếp thu tinh hoa văn hoá nhân loại
C. Tương trợ tư pháp giữa các quốc gia
D. Tăng cường các mặt hàng xuất khẩu công nghệ cao
Đáp án: B
[Câu 105.  A từng có tiền án về tội cướp giật tài sản, A trộm của B con gà trị giá 150.000 đ. Vậy A phải chịu loại trách nhiệm pháp lý nào sau đây:
A. Hình sự
B. Dân sự
C. Kỷ luật
D. Hành chính
Đáp án: A
[Câu 106.  Người nào sau đây khi tham gia giao dịch dân sự phải được người đại diện theo pháp luật đồng ý, trừ những hợp đồng có giá trị nhỏ phục vụ nhu cầu thiết yếu hàng ngày:
A. Người từ đủ 6 tuổi đến chưa đủ 15 tuổi, người bị hạn chế năng lực hành vi dân sự
B. Người chưa thành niên
C. Người đủ 18 tuổi có năng lực hành vi dân sự
D. Người từ 18 tuổi trở lên, có năng lực hành vi dân sự
Đáp án: A
[Câu 107.  Cơ quan nào có thẩm quyền xét xử:
A. Cơ quan công an
B. Tòa án nhân dân
C. Cơ quan thi hành án
D. Viện kiệm sát nhân dân
Đáp án: B
[Câu 108.  Năng lực hành vi dân sự của một cá nhân là gì:
A. Là khả năng của cá nhân bằng hành vi của mình xác lập, thực hiện quyền, nghĩa vụ dân sự
B. Là khả năng một cá nhân có thể tự mình tham gia vào các quan hệ pháp luật và được pháp luật công nhận
C. Là khả năng của chủ thể bằng chính hành động của mình để tham gia vào quan hệ pháp luật đó
D. Là khả năng của chủ thể được pháp luật quy định và bằng chính khả năng của mình để tham gia vào quan hệ pháp luật đó
Đáp án: A
[Câu 109.  Khi đã làm việc hết thời gian ký kết đối với hợp đồng lao động xác định thời hạn, nếu không muốn tiếp tục ký hợp đồng, người lao động phải báo cho người sử dụng lao động biết trước:
A. Không cần báo trước
B. Ít nhất 30 ngày
C. Ít nhất 3 ngày
D. Ít nhất 45 ngày
Đáp án: C
[Câu 110.  Cơ quan có nhiệm vụ tổ chức bầu cử đại biểu Quốc hội, chỉ đạo và hướng dẫn công tác bầu cử đại biểu Hội đồng nhân dân các cấp là:
A. Hội đồng nhân dân
B. Hệ thống bầu cử quốc gia
C. Ủy ban thường vụ Quốc hội
D. Ủy ban nhân dân
Đáp án: B
[Câu 111.  Bản Hiến pháp Việt Nam năm 2013 gồm bao nhiêu chương, điều:
A. 15 chương, 115 điều
B. 11 chương, 120 điều
C. 10 chương, 110 điều
D. 12 chương, 125 điều
Đáp án: B
[Câu 112.  Pháp lệnh là một loại văn bản pháp luật do cơ quan nào sau đây ban hành:
A. Ủy ban thường vụ quốc hội
B. Quốc hội
C. Chính phủ
D. Hội đồng chính phủ quốc gia
Đáp án: A
[Câu 113.  Tiền lương làm thêm giờ trong ngày nghỉ hằng tuần ít nhất bằng:
A. 100%
B. 300%
C. 200%
D. 150%
Đáp án: C
[Câu 114.  Năng lực hành vi của cá nhân chỉ xuất hiện khi:
A. Cá nhân đủ 18 tuổi, không mắc bệnh tâm thần
B. Cá nhân đã đến độ tuổi nhất định và có những điều kiện nhất định
C. Cá nhân đủ 16 tuổi, có trí óc bình thường
D. Được Nhà nước quy định
Đáp án: B
[Câu 115.  Hình phạt nào là hình phạt bổ sung khi không áp dụng là hình phạt chính:
A. Phạt tiền và trục xuất
B. Quản chế
C. Phạt tiền
D. Trục xuất
Đáp án: D
[Câu 116.  Thời giờ làm việc của người chưa đủ 15 tuổi không được quá bao nhiêu giờ trong 1 ngày:
A. 4 giờ
B. 6 giờ
C. 8 giờ
D. 5 giờ
Đáp án: A
[Câu 117.  Ông A vận chuyển gia cầm bị bệnh, bị cơ quan có thẩm quyền phát hiện và bị buộc tiêu hủy hết số gia cầm bị bệnh này. Đây là biện pháp chế tài:
A. Hình sự
B. Dân sự
C. Hành chính
D. Kỷ luật
Đáp án: C
[Câu 118.  Điều 16 Hiến pháp năm 2013 quy định: “Mọi người đều…trước pháp luật”
A. Được bảo vệ
B. An toàn
C. Bình đẳng
D. Tuân thủ
Đáp án: C
[Câu 119.  Có bao nhiêu loại tội phạm:
A. 2
B. 5
C. 4
D. 3
Đáp án: D
[Câu 120.  Quyền khai thác công dụng, hưởng hoa lợi, lợi tức từ tài sản là quyền gì:
A. Quyền quản lý
B. Quyền sử dụng
C. Quyền sở hữu
D. Quyền
chiếm hữu
Đáp án: B
[Câu 121.  Bộ phận của quy phạm pháp luật quy định các biện pháp cưỡng chế mang tính chất trừng phạt mà nhà nước dự kiến có thể áp dụng đối với các chủ thể vi phạm pháp luật là:
A. Chế tài
B. Quy định
C. Kỷ luật
D. Hình phạt
Đáp án: A
[Câu 122.  Tập hợp hai hay một số quy phạm pháp luật điều chỉnh một nhóm quan hệ xã hội có tính chất chung và liên hệ mật thiết với nhau là:
A. Ngành luật
B. Chế định pháp luật
C. Nguồn của pháp luật
D. Quy phạm pháp luật
Đáp án: B
[Câu 123.  Xét về độ tuổi, người có năng lực hành vi đầy đủ:
A. Từ đủ 21 tuổi
B. Từ đủ 18 tuổi
C. Từ đủ 25 tuổi
D. Từ đủ 16
tuổi
Đáp án: B
[Câu 124.  Nhiệm kỳ của Quốc hội là:
A. 2 năm
B. 5 năm
C. 10 năm
D. 3 năm
Đáp án: B
[Câu 125.  Ngoài thời gian làm việc tiêu chuẩn, người sử dụng lao động và người lao động có thể thỏa thuận làm thêm giờ nhưng không quá … số giờ làm việc bình thường trong 01 ngày:
A. 20%
B. 70%
C. 30%
D. 50%
Đáp án: D
[Câu 126.  Văn bản quy phạm pháp luật có giá trị pháp lý cao sau Hiến pháp là:
A. Lệnh của Chủ tịch nước
B. Luật
C. Nghị định
D. Nghị quyết của Quốc hội
Đáp án: B
[Câu 127.  Nguyên nhân nào sau đây là nguyên nhân khách quan của tham nhũng:
A. Cải cách hành chính vẫn còn chậm và lúng túng
B. Phẩm chất đạo đức của một bộ phận cán bộ, đảng viên bị suy thoái
C. Chính sách pháp luật chưa đầy đủ, thiếu đồng bộ, thiếu nhất quán
D. Do ảnh hưởng của mặt trái của cơ chế thị trường
Đáp án: D
[Câu 128.  Đại biểu ... là người đại diện cho ý chí, nguyện vọng của Nhân dân địa phương:
A. Quốc hội
B. Cử tri
C. Của nhân dân
D. Hội đồng nhân dân
Đáp án: D
[Câu 129.  Cơ quan nào có thẩm quyền xét xử ở nước ta:
A. Tòa án, cơ quan công an,
B. Tòa án
C. Viện kiệm sát, tòa án
D. Cơ quan thi hành án
Đáp án: B
[Câu 130.  Điều 39 Hiến pháp năm 2013 quy định: “Công dân có… học tập”:
A. Quyền
B. Trách nhiệm
C. Nghĩa vụ
D. Quyền và
nghĩa vụ
Đáp án: A
[Câu 131.  Khi thi hành án tử hình đối với phụ nữ có thai, phụ nữ đang nuôi con dưới 36 tháng tuổi trong trường hợp này thì hình phạt tử hình chuyển sang
A. Tù treo
B. Tù có thời hạn
C. Tù chung thân
D. Cải tạo không giam giữ
Đáp án: C
[Câu 132.  Hình thức trách nhiệm nghiêm khắc nhất theo quy định của pháp luật Việt Nam:
A. Trách nhiệm kỷ luật
B. Trách nhiệm hành chính
C.Trách nhiệm hình sự	
D. Trách nhiệm dân sự
Đáp án: C
[Câu 133.  Trường hợp nào có thể giao kết hợp đồng lao động bằng lời nói?
A. Hợp đồng dưới 03 tháng
B. Hợp đồng dưới 12 tháng
C. Hợp đồng xác định thời hạn
D. Hợp đồng không xác định thời hạn
Đáp án: A
[Câu 134.  Chủ thể nào sau đây là người đứng đầu cơ quan thực hành quyền công tố:
A. Chủ tịch Quốc hội
B. Chủ tịch nước
C. Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao
D. Chánh án tòa án nhân dân tối cao
Đáp án: C
[Câu 135.  Công dân có hành vi vi phạm pháp luật, xâm phạm tới các quan hệ nhân thân và quan hệ tài sản là vi phạm
A. Hành chính
B. Quy chế
C. Công vụ
D. Dân sư
Đáp án: D
[Câu 136.  Bộ Luật là văn bản quy phạm pháp luật do cơ quan nào ban hành:
A. Quốc hội
B. Hội đồng nhân dân
C. Chính phủ
D. Chủ tịch
nước
Đáp án: A
[Câu 137.  Con ruột người lao động kết hôn thì được nghỉ bao nhiêu ngày theo quy định của pháp luật Lao động:
A. 04 ngày
B. 03 ngày
C. 02 ngày
D. 01 ngày
Đáp án: D
[Câu 138.  Văn bản nào có hiệu lực cao nhất trong số các loại văn bản sau:
A. Thông tư
B. Nghị định
C. Luật
D. Chỉ thị
Đáp án: C
[Câu 139.  Văn bản nào có hiệu lực cao nhất trong hệ thống pháp luật Việt Nam:
A. Nghị quyết của Quốc hội
B. Bộ luật
C. Hiến pháp
D. Lệnh của Chủ tịch nước
Đáp án: C
[Câu 140.  Năm 2035 tuổi nghỉ hưu của nữ theo Luật lao động trong điều kiện làm việc bình thường là:
A. 61 tuổi
B. 65 tuổi
C. 60 tuổi
D. 62 tuổi
Đáp án: C
[Câu 141.  Theo quy định của pháp luật, nguyên tắc nào dưới đây không áp dụng khi thực hiện giao kết không hợp đồng lao động
A. Bình đẳng
B. Trực tiếp
C. Tự nguyện
D. Ủy quyền
Đáp án: D
[Câu 142.  Cơ quan xét xử cao nhất của nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam là:
A. Tòa án nhân dân cấp cao
B. Tòa án nhân dân tối cao
C. Bộ Tư pháp
D. Viện kiểm sát nhân dân tối cao
Đáp án: B
[Câu 143.  Ủy ban nhân dân là:
A. Cơ quan lập pháp
B. Cơ quan đại biểu cao nhất cao nhất của nhân dân, quyền lực cao nhất của Việt Nam
C. Cơ quan hành chính nhà nước ở địa phương
D. Cơ quan giám sát tối cao ở địa phương
Đáp án: C
[Câu 144.  Trong các văn bản sau đây văn bản nào là văn bản dưới luật:
A. Luật Đất đai
B. Luật Hôn nhân và gia đình
C. Luật Doanh nghiệp
D. Quyết định của Ủy ban nhân dân tỉnh
Đáp án: D
[Câu 145.  Phần nêu lên những biện pháp tác động mà nhà nước dự kiến sẽ áp dụng đối với những chủ thể không thực hiện mệnh lệnh của nhà nước đã nêu ở phần giả định là:
A. Chế tài
B. Quy phạm pháp luật
C. Giả định
D. Quy định
Đáp án: A
[Câu 146.  A sử dụng tiền lì xì 12 triệu của mình để mua 01 chiếc laptop. Vậy A đang thực hiện quyền gì:
A. Định đoạt
B. Chiếm hữu
C. Sử dụng
D. Nhân thân
Đáp án: A
[Câu 147.  Ông A (người lao động) và ông B (đại diện người sử dụng lao động công ty B) ký hợp đồng lao động 12 tháng. Ông A bị tại nạn phải điều trị lâu dài tổng thời gian 6 tháng, mỗi đợt điều trị cách nhau 2-3 tuần, vì vậy ông A nộp đơn chấm dứt hợp đồng lao động với công ty B nhưng công ty B không đồng ý. Theo Anh (Chị) công ty B đúng hay sai, vì sao?:
A. Sai vì công ty B không áp dụng quy định của luật Lao động
B. Đúng vì ông A chỉ điều trị 6 tháng
C. Sai vì hợp đồng lao động của ông A là hợp đồng không xác định thời hạn
D. Đúng vì ông A chỉ điều trị 6 tháng không liên tục
Đáp án: B
[Câu 148.  Cơ quan thực hiện quyền lập pháp, giám sát tối cao đối với hoạt động của nhà nước là:
A. Chính phủ
B. Ủy ban nhân dân
C. Viện kiểm sát
D. Quốc hội
Đáp án: D
[Câu 149.  Thời gian làm việc trong một tuần đối với người lao động tối đa là:
A. 48 giờ/tuần
B. 45 giờ/tuần
C. 56 giờ/tuần
D. 40 giờ/tuần
Đáp án: A
[Câu 150.  Nhà nước khuyến khích người sử dụng lao động thực hiện tuần làm việc:
A. 40 giờ
B. 48 giờ
C. 45 giờ
D. 30 giờ
Đáp án: A
[Câu 151.  Năng lực của chủ thể bao gồm yếu tố nào:
A. Năng lực pháp luật và năng lực nhận thức
B. Năng lực pháp luật và năng lực hành vi
C. Năng lực pháp luật và năng lực công dân
D. Năng lực hành vi và năng lực nhận thức
Đáp án: B
[Câu 152.  Hội đồng nhân dân gồm các đại biểu Hội đồng nhân dân do... bầu:
A. Ủy ban nhân dân
B. Tự do làm việc và lựa chọn việc làm phù hợp với năng lực cá nhân
C. Quốc hội
D. Cử tri ở địa phương
Đáp án: D
[Câu 152b. Lựa chọn phương án không phải nghĩa vụ của người lao động:
A. Thực hiện nghiêm túc các qui định về kỷ luật lao động, an toàn và vệ sinh lao động
B. Thực hiện nghiêm túc những thỏa thuận trong hợp đồng lao động, những quy định thoả ước lao động
C. Chấp hành sự điều hành hợp pháp của người sử dụng lao động trong quá trình sản xuất
D. Người có thẩm quyền
Đáp án: D
[Câu 153.  Cơ quan nào trong bộ máy nhà nước Việt Nam có quyền tư pháp:
A. Viện kiểm sát
B. Viện kiểm sát, tòa án
C. Chính phủ, Toà án
D. Tòa án
Đáp án: B
[Câu 154.  Hình phạt nào không phải là hình phạt bổ sung áp dụng đối với pháp nhân thương mại phạm tội:
A. Cấm kinh doanh, cấm hoạt động trong một số lĩnh vực nhất định
B. Phạt tiền, khi không áp dụng là hình phạt chính
C. Cấm huy động vốn
D. Đình chỉ hoạt động vĩnh viễn
Đáp án: B
[Câu 155.  Hành vi nhũng nhiễu để nhận tiền, tài sản, lợi ích vật chất có giá trị từ bao nhiêu trở lên có thể bị truy cứu trách nhiệm hình sự về tội nhận hối lộ theo Điều 279 Bộ Luật Hình sự:
A. 10 triệu đồng
B. 20 triệu đồng
C. 5 triệu đồng
D. 2 triệu đồng
Đáp án: D
[Câu 156.  Trong bộ máy nhà nước CHXHCN Việt Nam, cơ quan nhà nước nào có quyền lực cao nhất:
A. Chính phủ
B. Tòa án nhân dân tối cao
C. Đảng cộng sản Việt Nam
D. Quốc hội
Đáp án: D
[Câu 157.  Người đứng đầu Nhà nước, thay mặt nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam về đối nội và đối ngoại là:
A. Chủ tịch Quốc hội
B. Thủ tướng Chính phủ
C. Chủ tịch nước
D. Bộ trưởng Bộ ngoại giao
Đáp án: C
[Câu 158.  Sự tham gia của đại diện Viện kiểm sát tại phiên tòa hình sự nhằm thực hiện chức năng gì:
A. Xét xử
B. Điều tra
C. Kháng cáo
D. Truy tố
Đáp án: D
[Câu 159.  Cơ quan nào có thẩm quyền xét xử cao nhất của nước ta:
A. Tòa án nhân dân tối cao
B. Viện kiệm sát cấp cao
C. Bộ Tư pháp
D. Cơ quan thi hành án
Đáp án: A
[Câu 160.  Trường hợp nào sau đây không bị xử lý vi phạm hành chính:
A. Vi phạm khi chưa thành niên
B. Vi phạm vượt quá giới hạn phòng vệ chính đáng
C. Vi phạm khi đang say rượu
D. Vi phạm khi đang mắc bệnh tâm thần, mất khả năng nhận thức
Đáp án: D
[Câu 161.  Bộ phận của quy phạm pháp luật quy định các biện pháp cưỡng chế mang tính chất trừng phạt mà nhà nước dự kiến có thể áp dụng đối với các chủ thể vi phạm pháp luật là:
A. Quy định
B. Hình phạt
C. Giả định
D. Chế tài
Đáp án: D
[Câu 162.  Trường hợp nào sau đây không bị xử lý vi phạm hành chính:
A. Vi phạm khi đang mắc các chứng bệnh làm mất khả năng nhận thức
B. Vi phạm khi đang say rượu
C. Vi phạm khi chưa thành niên
D. Vi phạm vượt quá giới hạn phòng vệ chính đáng
Đáp án: A
[Câu 163.  Xét về độ tuổi, người có năng lực dân sự chưa đầy đủ khi:
A. Từ đủ 6 tuổi đến dưới 18 tuổi
B. Dưới 21 tuổi
C. Dưới 18 tuổi
D. Từ đủ 15 tuổi đến dưới 18 tuổi
Đáp án: A
[Câu 164.  Khung hình phạt đối với tội phạm nghiêm trọng là:
A. Từ 03 đến 07 năm tù
B. Trên 05 đến 07 năm tù
C. Từ 05 đến 15 năm tù
D. Trên 15 năm tù
Đáp án: C
[Câu 165.  Bồi thường thiệt hại là chế tài của luật nào sau đây:
A. Kỷ luật
B. Hành chính
C. Lao động
D. Dân sự
Đáp án: D
[Câu 166.  Bộ trưởng có quyền ban hành loại văn bản pháp luật nào:
A.Nghị định, quyết định, thông tư
B.Thông tư
C.Nghị định, quyết định, thông tư, chỉ thị
D.Nghị định, quyết định
Đáp án: A
[Câu 167.  T thực hiện hành vi cưỡng đoạt tài sản bị phạt 03 năm 02 tháng tù giam. Hành vi của T có thể xếp vào loại tội phạm nào sau đây:
A. Tội phạm rất nghiêm	trọng
B. Tội phạm đặc biệt nghiêm trọng
C. Tội phạm nghiêm trọng
D. Tội phạm ít nghiêm trọng
Đáp án: D
[Câu 168.  Khung hình phạt cao nhất đối với tội rất nghiêm trọng là:
A. Trên 20 năm tù
B. Chung thân hoặc tử hình
C. Trên 15 năm tù
D. Đến 15 năm tù
Đáp án: B
[Câu 169.  Năm 2022 tuổi nghỉ hưu của nữ theo Luật lao động trong điều kiện làm việc bình thường là:
A. 55 tuổi 9 tháng
B. 55 tuổi 3 tháng
C. 55 tuổi 6 tháng
D. 55 tuổi 8
tháng
Đáp án: C
[Câu 170.  Điều kiện để trở thành người sử dụng lao động:
A.Đủ 18 tuổi trở lên
B.Luật không có quy định cụ thể
C.Đủ 18 tuổi trở lên, có đủ năng lực hành vi và có khả năng tài chính
D.Đủ 18 tuổi trở lên, không mắc bệnh tâm thần và có khả năng tài chính
Đáp án: B
[Câu 171.  Văn bản pháp luật nào quy định về nghĩa vụ cơ bản của công dân:
A. Luật Lao động
B. Luật Dân sự
C. Luật Hành chính
D. Hiến pháp
Đáp án: D
[Câu 172.  Bộ Luật là văn bản quy phạm pháp luật do cơ quan nào ban hành:
A. Quốc hội
B. Chính phủ
C. Hội đồng nhân dân
D. Chủ tịch
nước
Đáp án: A
[Câu 173.  Một cá nhân trở thành chủ thể của quan hệ pháp luật cần phải:
A. 18 tuổi trở lên
B. Không mắc bệnh tâm thần, có năng lực pháp luật
C. Thực hiện nghĩa vụ pháp lý do pháp luật quy định
D. Có năng lực pháp luật và năng lực hành vi
Đáp án: D
[Câu 174.  Điều 21 Hiến pháp năm 2013 quy định: “Mọi người có … bất khả xâm phạm về đời sống riêng tư, bí mật cá nhân và bí mật gia đình”:
A. Quyền
B. Nghĩa vụ
C. Nhiệm vụ
D. Trách
nhiệm
Đáp án: A
[Câu 175.  Người lao động làm các công việc đặc biệt nặng nhọc, độc hại, nguy hiểm được nghỉ bao nhiêu ngày trong 1 năm:
A. 14 ngày
B. 18 ngày
C. 16 ngày
D. 12 ngày
Đáp án: C
[Câu 176.  Thời giờ làm việc của người chưa đủ 15 tuổi không được quá bao nhiêu giờ trong 01 ngày và 01 tuần:
A. 04 giờ trong 01 ngày và 20 giờ trong 01 tuần
B. 04 giờ trong 01 ngày và 15 giờ trong 01 tuần
C. 08 giờ trong 01 ngày và 10 giờ trong 01 tuần
D. 06 giờ trong 01 ngày và 20 giờ trong 01 tuần
Đáp án: A
[Câu 177.  Cơ quan nào trong bộ máy nhà nước Việt Nam có quyền tư pháp:
A. Viện kiểm sát, tòa án
B. Tòa án
C. Viện kiểm sát
D. Chính phủ, Toà án
Đáp án: A
[Câu 178.  Điều kiện để trở thành người sử dụng lao động:
A. Đủ 18 tuổi trở lên, có khả năng tài chính
B. Đủ 18 tuổi
C. Không quy định cụ thể
D. Đủ 18 tuổi trở lên, có năng lực hành vi, có khả năng tài chính
Đáp án: D
[Câu 179.  Theo Luật Hình sự Việt Nam, hình phạt được áp dụng đối với:
A. Cá nhân và tổ chức, tổ hợp tác
B. Pháp nhân phạm tội
C. Cá nhân người phạm tội, pháp nhân thương mại phạm tội
D. Cá nhân phạm tội
Đáp án: C
[Câu 180.  Người thủ kho của một doanh nghiệp nhà nước được giao quản lý kho hàng đã lợi dụng chức trách công tác chiếm đoạt tài sản trong kho (do mình quản lý) là hành vi:
A. Lạm dụng tín nhiệm chiếm đoạt tài sản
B. Trộm cắp tài sản
C. Tham ô tài sản
D. Cố ý làm trái quy định của nhà nước
Đáp án: C
[Câu 181.  Người lao động tự ý bỏ việc mà không có lý do chính đáng từ 05 ngày làm việc liên tục trở lên, khi đơn phương chấm dứt hợp đồng lao động người sử dụng lao động phải báo cho người lao động biết trước:
A. Ít nhất 03 ngày
B. Ít nhất 45 ngày
C. Ít nhất 30 ngày
D. Không cần báo trước
Đáp án: D
[Câu 182.  Lựa chọn phương án không thuộc quyền của người sử dụng lao động:
A. Tôn trọng danh dự, nhân phẩm của người lao động
B. Đơn phương chấm dứt hợp đồng lao động trong những trường hợp pháp luật quy định
C. Khen thưởng và xử lý kỷ luật đối với người lao động theo qui định của pháp luật lao động
D. Chủ động tuyển chon, bố trí và điều hành lao động theo nhu cầu sản xuất kinh doanh
Đáp án: A
[Câu 183.  Mở rộng quan hệ hợp tác với các nước, các tổ chức quốc tế và khu vực là chức năng gì của nhà nước:
A. Đối ngoại
B. Đối nội
C. Ngoại giao
D. Quản lý nhà
nước
Đáp án: A
[Câu 184.  Chủ thể tham nhũng là:
A. Người có chức vụ, quyền hạn
B. Công dân Việt Nam
C. Người làm trong doanh nghiệp
D. Người thực hiện công vụ nhà nước
Đáp án: D
[Câu 185.  A từng có tiền án về tội lừa đảo chiếm đoạn tài sản tài sản, A trộm của B điện thoại di động trị giá 2,5 triệu đồng. Vậy A phải chịu loại trách nhiệm pháp lý nào sau đây:
A. Dân sự
B. Hành chính
C. Hình sự
D. Kỷ luật
Đáp án: C
[Câu 186.  Trong các quan hệ sau đây, quan hệ nào là quan hệ giữa những cơ quan hành chính có thẩm quyền chung với cơ quan nhà nước có thẩm quyền chuyên môn:
A. Quan hệ giữa Chính phủ với Đoàn thanh niên
B. Quan hệ giữa Ủy ban nhân dân tỉnh với Sở Giáo dục
C. Quan hệ giữa Chính phủ với Quốc hội
D. Quan hệ giữa Sở Y tế với Bộ Y tế
Đáp án: B
[Câu 187.  Hình thức “hạ bậc lương” thuộc nhóm chế tài nào?
A. Hành chính
B. Dân sự
C. Hình sự
D. Kỷ luật
Đáp án: D
[Câu 188.  Văn bản nào có hiệu lực cao nhất trong hệ thống pháp luật Việt Nam:
A. Nghị quyết
B. Luật
C. Lệnh của Chủ tịch nước
D. Hiến pháp
Đáp án: D
[Câu 189.  M thực hiện hành vi cố ý gây thương tích bị phạt 01 năm tù giam nhưng cho hưởng án treo. Hành vi của M có thể xếp vào loại tội phạm nào sau đây:
A. Tội phạm nghiêm trọng
B. Tội phạm ít nghiêm trọng
C. Tội phạm đặc biệt nghiêm trọng
D. Tội phạm rất nghiêm trọng
Đáp án: B
[Câu 190.  Khi giao kết hợp đồng lao động, người sử dụng lao động và người lao động phải tuân theo nguyên tắc nào dưới đây:
A. Gián tiếp
B. Ủy quyền
C. Tự nguyện
D. Đại diện
Đáp án: C
[Câu 191.  Chức năng nào sau đây là chức năng đối ngoại của nhà nước:
A. Bảo vệ Tổ quốc xã hội chủ nghĩa
B. Giải quyết các vấn đề xã hội nảy sinh
C. Định hướng và chỉ đạo sự phát triển toàn bộ nền kinh tế
D. Xây dựng và thực hiện chính sách thu nhập hợp pháp
Đáp án: A
[Câu 192.  Y phạm tội tham ô bị tòa xét xử và tuyên phạt 01 năm cải tạo không giam giữ. Vậy hình phạt trên là:
A. Vừa là hình phạt chính vừa là hình phạt bổ sung
B. Biện pháp tư pháp
C. Hình phạt bổ sung
D. Hình phạt chính
Đáp án: D
[Câu 193.  Trong các quyền sau đây, quyền nào không phải là quyền về dân chủ:
A. Quyền tự do tín ngưỡng, tôn giáo
B. Quyền bất khả xâm phạm về chỗ ở
C. Quyền tự do ngôn luận, tự do báo chí
D. Quyền biểu tình
Đáp án: B
[Câu 194.  Nguyên nhân khách quan của tham nhũng:
A. Quá trình chuyển đổi cơ chế, tồn tại và đan xen giữa cái mới và cái cũ
B. Phẩm chất đạo đức của một bộ phận cán bộ, đảng viên bị suy thoái
C. Cải cách hành chính vẫn còn chậm và lúng túng
D. Chính sách pháp luật chưa đầy đủ, thiếu đồng bộ, thiếu nhất quán
Đáp án: A
[Câu 195.  Tập hợp một nhóm quy phạm pháp luật có đặc điểm giống nhau để điều chỉnh nhóm quan hệ xã hội tương ứng trong phạm vi một ngành luật hoặc nhiều ngành luật là:
A. Ngành luật
B. Chế định pháp luật
C. Quy phạm pháp luật
D. Điều luật
Đáp án: B
[Câu 196.  UBND và chủ tịch UBND các cấp có quyền ban hành những loại văn bản pháp luật nào:
A. Quyết định, chỉ thị, thông tư
B. Quyết định, chỉ thị
C. Nghị đinh, nghị quyết, quyết định
D. Nghị định, quyết định
Đáp án: B
[Câu 197.  Công dân bao nhiêu tuổi trở lên có quyền ứng cử vào Hội đồng nhân dân các cấp:
A. Đủ 20 tuổi
B. từ 18 tuổi
C. đủ 21 tuổi
D. Từ 20 tuổi
Đáp án: C
[Câu 198.  Chế độ chính trị của Việt Nam hiện nay:
A. Xã hội chủ nghĩa
B. Tư bản chủ nghĩa
C. Chiếm hữu nô lệ
D. Phong kiến
Đáp án: A
[Câu 199.  Điều 42 Hiến pháp năm 2013 quy định: “Công dân có … xác định dân tộc của mình, sử dụng ngôn ngữ mẹ đẻ, lựa chọn ngôn ngữ giao tiếp”:
A. Quyền
B. Trách nhiệm
C. Nhiệm vụ
D. Nghĩa vụ
Đáp án: A
[Câu 200.  Đặc điểm khác biệt nhất của quy phạm pháp luật so với các quy phạm xã hội khác là:
A. Quy phạm pháp luật do các cơ quan Nhà nước có thẩm quyền ban hành và bảo đảm thực hiện
B. Nội dung của quy phạm pháp luật quy định quyền và nghĩa vụ pháp lý của các bên tham gia quan hệ xã hội mà nó điều chỉnh
C. Quy phạm pháp luật có tính hệ thống
D. Quy phạm pháp luật là quy tắc xử sự chung
Đáp án: A
[Câu 201.  Có bao nhiêu loại hợp đồng lao động:
A. 3 loại
B. 2 loại
C. 5 loại
D. 4 loại
Đáp án: B
[Câu 202.  Điều 43 Hiến pháp năm 2013 quy định: “Mọi người có quyền được sống trong môi trường trong lành và có … bảo vệ môi trường”:
A. Trách nhiệm
B. Ý thức
C. Phương pháp
D. Nghĩa vụ
Đáp án: D
[Câu 203.  Vi phạm hành chính là hành vi vi phạm pháp luật có mức độ nguy hiểm cho xã hội thấp hơn tội phạm, xâm phạm các…:
A. Quy tắc quản lý nhà nước
B. Thỏa ước lao động tập thể
C. Quan hệ giao dịch dân sự
D. Quy tắc công vụ
Đáp án: A
[Câu 204.  Khoản 2, điều 14 Hiến pháp năm 2013 quy định: “Quyền con người, quyền công dân chỉ có thể bị hạn chế theo quy định của luật trong trường hợp cần thiết vì lý do quốc phòng, an ninh quốc gia, trật tự, an toàn xã hội, đạo đức xã hội và …”
A. Lý do khác
B. Bảo vệ sức khỏe
C.Môi trường	
D.Sức khỏe cộng đồng
Đáp án: D
[Câu 205.  Điều 33 Hiến pháp năm 2013 quy định “Mọi người có quyền tự do kinh doanh trong những ngành nghề mà pháp luật …”:
A. Bắt buộc
B. Không cấm
C. Quy định
D. Cho phép
Đáp án: B
[Câu 206.  Hình thức xử lý kỷ luật nhẹ nhất theo Bộ luật Lao động năm 2019 là:
A. Buộc bồi thường thiệt hại
B. Khiển trách
C. Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 06 tháng
D. Cách chức
Đáp án: B
[Câu 207.  Hợp đồng lao động xác định thời hạn là hợp đồng mà trong đó hai bên xác định thời hạn, thời điểm chấm dứt hiệu lực của hợp đồng trong khoảng thời gian không quá …. từ thời điểm có hiệu lực của hợp đồng:
A. 12 tháng
B. 30 tháng
C. 24 tháng
D. 36 tháng
Đáp án: D
[Câu 208.  Hình thức “buộc xin lỗi, cải chính công khai” thuộc nhóm chế tài nào?
A. Hình sự
B. Dân sự
C. Kỷ luật
D. Hành chính
Đáp án: B
[Câu 209.  Sự tham gia của đại diện Viện kiểm sát tại phiên tòa hình sự nhằm thực hiện chức năng gì:
A. Kháng cáo
B. Xét xử
C. Điều tra
D. Truy tố
Đáp án: D
[Câu 210.  Về cấu trúc bên trong, hệ thống pháp luật được hợp thành từ:
A. Chế định pháp luật, ngành luật
B. Ngành luật
C. Quy phạm pháp luật, chế định pháp luật, ngành luật
D. Văn bản quy phạm pháp luật, chế định pháp luật
Đáp án: C
[Câu 211.  Người lao động làm việc theo hợp đồng lao động không xác định thời hạn có quyền đơn
phương chấm dứt hợp đồng nhưng phải báo cho người sử dụng lao động biết trước ít nhất (trừ những trường hợp không cần báo trước):
A. 45 ngày
B. 50 ngày
C. 30 ngày
D. 03 ngày
Đáp án: A
[Câu 212.  Trường hợp nào người sử dụng lao động không được đơn phương chấm dứt hợp đồng lao động:
A. Người lao động đang đi đào tạo ở nước ngoài
B. Người lao động đang nuôi con dưới 24 tháng
C. Người lao động bị tai nạn đang trong thời gian điều trị
D. Người lao động được bổ nhiệm giữ chức vụ trong bộ máy nhà nước
Đáp án: D
[Câu 213.  Cơ quan nào sau đây là cơ quan chuyên môn thuộc Ủy ban nhân dân cấp tỉnh:
A. Phòng Giáo dục và Đào tạo
B. Bệnh viện đa khoa
C. Trường Cao đẳng Y tế
D. Sở Tư pháp
Đáp án: D
[Câu 214.  Việc tử hình, bỏ tù thuộc chế tài nào sau đây:
A. Kỷ luật
B. Hình sự
C. Hành chính
D. Dân sự
Đáp án: B
[Câu 215.  Văn bản quy phạm pháp luật là văn bản do ... ban hành theo trình tự, thủ tục luật định, trong đó có các quy tắc xử sự chung được nhà nước đảm bảo thực hiện nhằm điều chỉnh các quan hệ xã hội.
A. cơ quan nhà nước có thẩm quyền
B. Quốc hội
C. nhà nước
D. cơ quan nhà nước
Đáp án: A
[Câu 216.  Người lao động đơn phương chấm dứt hợp đồng lao động khi không được bố trí theo đúng công việc, địa điểm làm việc hoặc không được bảo đảm điều kiện làm việc theo thỏa thuận (trừ trường hợp theo quy định của pháp luật) thì cần phải báo trước bao nhiêu ngày:
A. Ít nhất 45 ngày
B. Ít nhất 30 ngày
C. Không cần báo trước
D. Ít nhất 3 ngày
Đáp án: D
[Câu 217.  Cá nhân không có năng lực hành vi dân sự khi:
A. Bị mất trí
B. Chưa đủ 6 tuổi
C. Bị Tòa án tuyên
D. Bị nghiện
rượu
Đáp án: B
[Câu 218.  Mỗi tuần, người lao động được nghỉ ít nhất bao nhiêu giờ liên tục:
A. 48 giờ
B. 14 giờ
C. 12 giờ
D. 24 giờ
Đáp án: D
[Câu 219.  Chức năng nào sau đây là chức năng đối ngoại của nhà nước:
A. Định hướng và chỉ đạo sự phát triển toàn bộ nền kinh tế
B. Bảo vệ Tổ quốc xã hội chủ nghĩa
C. Xây dựng và thực hiện chính sách thu nhập hợp pháp
D. Giải quyết các vấn đề xã hội nảy sinh
Đáp án: B
[Câu 220.  Không áp dụng hình phạt tử hình trong trường hợp nào?
A. Người có công với cách mạng
B. Người bị tâm thần
C. Người chưa thành niên
D. Người phạm tội lần đầu
Đáp án: C
[Câu 221.  Cơ quan nào có chức năng kiểm tra, giám sát các hoạt động thực hiện pháp luật của cơ quan, tổ chức, cá nhân:
A. Chính phủ
B. Ủy ban nhân dân
C. Quốc hội
D. Tòa án
Đáp án: C
[Câu 222.  Người nào sau đây khi tham gia giao dịch dân sự phải được người đại diện theo pháp luật đồng ý, trừ những hợp đồng có giá trị nhỏ phục vụ nhu cầu thiết yếu hàng ngày:
A. Người từ 15 -18 tuổi trở lên, hạn chế năng lực hành vi dân sự
B. Người từ đủ 6 tuổi đến chưa đủ 15 tuổi, người bị hạn chế năng lực hành vi dân sự.
C. Người chưa đủ 18 tuổi, mất năng lực hành vi
D. Người chưa thành niên
Đáp án: B
[Câu 223.  Người sử dụng lao động không thể áp dụng hình thức sa thải trong những trường hợp sau đây:
A. Tiết lộ bí mật kinh doanh
B. Nghỉ việc được sự đồng ý của người sử dụng lao động:
C. Có hành vi tham ô
D. Cố ý gây thương tích
Đáp án: B
[Câu 224.  Phương pháp điều chỉnh chủ yếu của luật Hành chính là:
A. Thỏa thuận, bình đẳng
B. Mệnh lệnh, phục tùng
C. Bình đẳng, mệnh lệnh
D. Mệnh lệnh, thỏa thuận
Đáp án: B
[Câu 225.  Người lao động và sử dụng lao động có thể giao kết hợp đồng lao động bằng lời nói đối với hợp đồng có thời hạn dưới ... tháng:
A. Từ 01 - 03 tháng
B. 03 tháng
C. 01 tháng
D. 06 tháng
Đáp án: B
[Câu 226.  Việt Nam đã có mấy bản Hiến pháp:
A. 6
B. 4
C. 3
D. 5
Đáp án: D
[Câu 227.  Hành vi thường được gọi là “bảo kê” của những người có trách nhiệm quản lý, đặc biệt là một số người làm việc tại chính quyền địa phương cơ sở, đã “lờ” đi hoặc thậm chí tiếp tay cho các hành vi vi phạm để từ đó nhận lợi ích từ những kẻ phạm pháp là:
A. Lạm dụng chức vụ, quyền hạn chiếm đoạt tài sản
B. Lợi dụng chức vụ, quyền hạn để bao che cho người có hành vi vi phạm pháp luật vì vụ lợi
C. Lợi dụng chức vụ, quyền hạn gây ảnh hưởng đối với người khác để trục lợi
D. Không thực hiện, thực hiện không đúng hoặc không đầy đủ nhiệm vụ, công vụ vì vụ lợi
Đáp án: B
[Câu 228.  Về cấu trúc bên trong, hệ thống pháp luật được hợp thành từ:
A. Ngành luật
B. Văn bản quy phạm pháp luật, chế định pháp luật
C. Chế định pháp luật, ngành luật
D. Quy phạm pháp luật, chế định pháp luật, ngành luật
Đáp án: D
[Câu 229.  Đối tượng điều chỉnh của pháp luật lao động bao gồm các nhóm quan hệ xã hội nào?
A. Quan hệ lao động và các quan hệ dân sự
B. Quan hệ lao động và các quan hệ xã hội khác có liên quan đến quan hệ lao động.
C. Những người lao động
D. Người lao động và cơ quan quản lý về lao động.
Đáp án: B
[Câu 230.  Vi phạt hành chính có các hình thức xử phạt chính nào sau đây:
A. Cảnh cáo - tử hình
B. Phạt tiền - tù
C. Phạt tiền - trục xuất
D. Cảnh cáo - phạt tiền
Đáp án: D
[Câu 231.  Cách thức mà nhà nước sử dụng trong pháp luật để tác động lên cách xử sự của các chủ thể tham gia vào các quan hệ xã hội là:
A. Đối tượng điều chỉnh
B. Quy phạm pháp luật
C.Phương pháp điều chỉnh	
D.Ngành luật
Đáp án: C
[Câu 232.  Trách nhiệm pháp lý được áp dụng nhằm buộc các chủ thể vi phạm pháp luật chấm dứt:
A. Hành vi trái pháp luật
B. Quyền để lại tài sản thừa kế
C. Tất cả các quan hệ dân sự
D. Mọi nhu cầu cá nhân
Đáp án: A
[Câu 233.  Văn bản nào sau đây không phải là văn bản quy phạm pháp luật:
A. Nghị quyết
B. Báo cáo
C. Lệnh của Chủ tịch nước
D. Chỉ thị
Đáp án: B
[Câu 234.  Thủ tướng chính phủ có thẩm quyền ban hành văn bản nào:
A. Pháp lệnh
B. Chỉ thị
C. Quyết định
D. Thông tư liên tịch
Đáp án: D
[Câu 235.  Hợp đồng lao động là sự thỏa thuận về việc làm có trả công, điều kiện lao động, quyền và nghĩa vụ giữa người sử dụng lao động và…:
A. Chủ doanh nghiệp
B. Người đại diện
C. Người lao động
D. Chủ đầu tư
Đáp án: C
[Câu 236.  Cơ quan nào sau đây là cơ quan hành chính nhà nước ở địa phương:
A. Quốc hội
B. Chính phủ
C. Ủy ban nhân dân
D. Hội đồng
nhân dân
Đáp án: C
[Câu 237.  Các căn cứ chủ yếu để phân định ngành luật gồm:
A. Nhóm quan hệ xã hội cùng loại
B. Nhóm quan hệ xã hội cùng loại thuộc một lĩnh vực, cách thức tác động vào quan hệ xã hội thuộc phạm vi điều chỉnh
C. Phương pháp điều chỉnh
D. Đối tượng điều chỉnh
Đáp án: B
[Câu 238.  Trong các văn bản sau đây văn bản nào là văn bản dưới luật:
A. Luật Đất đai
B. Nghị quyết của Quốc hội
C. Luật Hình sự
D. Quyết định của Thủ tướng Chính phủ
Đáp án: D
[Câu 239.  Hành vi nguy hiểm cho xã hội chỉ được coi là tội phạm nếu được quy định trong:
A. Bộ Luật Hình sự
B. Hiến pháp
C. Nghị định của Chính phủ
D. Bản án có hiệu lực của Tòa án
Đáp án: A
[Câu 240.  Tiền lương làm thêm giờ trong ngày làm việc bình thường ít nhất bằng:
A. 50%
B. 150%
C. 200%
D. 100%
Đáp án: B
[Câu 241.  Chính phủ thực hiện quyền gì:
A. Lập pháp
B. Hành pháp
C. Công tố
D. Tư pháp
Đáp án: B
[Câu 242.  Quyền hưởng dụng có thể được xác lập theo:
A. Theo quy định của pháp luật
B. Quy định của pháp luật, thỏa thuận, di chúc
C. Theo thỏa thuận, di chúc và theo quy định khác
D. Địa thế tự nhiên, thỏa thuận
Đáp án: B
[Câu 243.  Người lao động làm việc đủ 12 tháng cho một người sử dụng lao động trong điều kiện làm việc bình thường thì được nghỉ hằng năm, hưởng nguyên lương theo hợp đồng lao động bao nhiêu ngày:
A. 14 ngày
B. 7 ngày
C. 5 ngày
D. 12 ngày
Đáp án: D
[Câu 244.  Trong lĩnh vực quan hệ giữa nhà nước và công dân, luật Hiến pháp điều chỉnh các quan hệ xã hội liên quan đến:
A. Việc xác định địa vị pháp lý cơ bản của công dân
B. Các hình thức nhân dân sử dụng quyền lực nhà nước
C. Các hình thức sở hữu
D. Các thành phần kinh tế
Đáp án: A
[Câu 245.  Loại hợp đồng lao động nào sau đây các bên muốn đơn phương chấm dứt phải báo trước ít nhất 30 ngày (trừ các trường hợp không cần báo trước):
A. Hợp đồng không xác định thời hạn
B. Hợp đồng từ 36 tháng trở lên
C. Hợp đồng xác định thời hạn
D. Hợp đồng từ 12 tháng trở lên
Đáp án: D
[Câu 246.  Cơ quan nào có quyền ra quyết định tuyên bố người bị hạn chế năng lực hành vi dân sự:
A. Cơ quan giám định y khoa cấp tỉnh
B. Việm kiểm sát
C. Bệnh viện tâm thần cấp tỉnh
D. Tòa án nhân dân
Đáp án: D
[Câu 247.  Nhận định nào sau đây là sai:
A. Quyền thay đổi họ, tên là quyền nhân thân
B. Quyền được khai sinh, khai tử là quyền nhân thân
C. Quyền nhân thân là quyền dân sự gắn với mỗi cá nhân
D. Quyền nhân thân là quyền dân sự không gắn với mỗi cá nhân
Đáp án: D
[Câu 248.  “Công dân nam, nữ bình đẳng về mọi mặt. Nhà nước có chính sách đảm bảo quyền và cơ hội
bình đẳng giới” (Điều 26 Hiến pháp năm 2013). Phần giả định là:
A. bình đẳng về mọi mặt
B. Nhà nước
C. công dân nam, nữ; Nhà nước
D. chính sách đảm bảo quyền và cơ hội bình đẳng giới
Đáp án: C
[Câu 249.  Trong các văn bản sau đây văn bản nào là văn bản dưới luật:
A. Luật Đất đai
B. Bộ luật Dân sự
C. Quyết định của Thủ tướng Chính phủ
D. Bộ luật Hình sự
Đáp án: C
[Câu 250.  Các văn bản nào sau đây có hiệu lực pháp lý cao nhất:
A. Thông tư của Viện kiểm sát nhân dân tối cao
B. Nghị quyết của Quốc hội
C. Chỉ thị của Chủ tịch ủy ban nhân dân tỉnh
D. Nghị định của Chính phủ
Đáp án: B
[Câu 251.  Luật là văn bản quy phạm pháp luật do cơ quan nào ban hành:
A. Ủy ban thường vụ Quốc hội
B. Quốc hội
C. Chính phủ
D. Thủ tướng chính phủ
Đáp án: B
[Câu 252.  Ông A (người lao động) và ông B (đại diện người sử dụng lao động công ty B) ký hợp đồng lao động không xác định thời hạn. Ông A bị tại nạn phải điều trị nhiều đợt (đợt 1: 0,5 tháng, đợt 2: 1,5 tháng, đợt 3: 02 tuần; thời gian điều trị mỗi đợt không liên tục) vì vậy sau 03 ngày gửi thông báo, công ty B chấm dứt hợp đồng lao động với ông A nhưng ông A không đồng ý. Theo Anh (Chị) ông A đúng hay sai, vì sao:
A. Sai vì hợp đồng lao động của ông A là hợp đồng xác định thời hạn
B. Đúng vì thời gian điều trị bệnh của ông A không liên tục
C. Sai vì công ty B không áp dụng quy định của luật Lao động
D. Đúng vì tổng thời gian điều trị bệnh của ông A chưa đủ 12 tháng
Đáp án: D
[Câu 253.  Nhà nước khuyến khích người sử dụng lao động thực hiện tuần làm việc:
A. 40 giờ
B. 48 giờ
C. 30 giờ
D. 45 giờ
Đáp án: A
[Câu 254.  Tuổi chịu trách nhiệm Hình sự về tội đặc biệt nghiêm trọng là:
A. Đủ 18 tuổi
B. Đủ 14 đến 16 tuổi.
C. Đủ 16 tuổi
D. Từ 14 đến 16 tuổi
Đáp án: C
[Câu 255.  Theo Hiến pháp năm 2013, công dân bao nhiêu tuổi có quyền ứng cử vào các cơ quan quyền lực của Nhà nước:
A. Đủ 21 tuổi
B. 21 tuổi
C. Đủ 20 tuổi
D. Đủ 18 tuổi
Đáp án: A
